冇仔生，你就冚×鏟

冇仔生，你就冚×鏟

《BB來了》截圖

昨天在一個叫「爆笑貼圖區」的專頁看到一篇文，標題是〈老公屋企人想搶我層私樓〉，果然爆笑。背景是咁的：廿九歲港女與老公同住三房私樓，房子是她爸爸的遺產；她有個迷信算命的奶奶，算到她生不到仔，一直視她為外人，而叔仔夫婦有兩個男B，奶奶就對他們很好。

叔仔一家四口租樓住，奶奶覺得她無兒無女，應該讓出房子給男丁暢旺的叔仔入住，還振振有詞說「大家自己人唔可以咁計較」。她當然不願意，夫家人人視她如寇讎，最近奶奶變本加厲，日日來電撩交嗌，令她苦不堪言。她丈夫非但沒有幫她，反而常常甜言蜜語，哄她在屋契加上他的名字。

這位後現代白燕最後說：「同老公識咗十年，平時對我好，只係出過軌二次，同個人好計較。」對不起，看到這句，笑咗。
無論你信不信算命，世上總有人信，也有人從中謀利。水能覆舟，亦能載舟，算命可導人向善，也能導人迷信。

師父教落：算命必須本着善心。若不幸遇見上述那種愚頑自私的惡家婆，算命師不該加強她的偏見，反而要當頭棒喝，才有益於世道人心。自古以來，婆媳糾紛皆源於土地供應不足，中國史上第一個指出這問題的人，你也許想不到，是出塵脫俗的莊子。

《莊子．外物》說：「室無空虛，則婦姑勃谿。」房子狹小，缺乏私人空間，奶奶和新抱就會上演六國大封相，莊子確有洞見。
古今人性並無分別，只是社會變了，戲碼就添了現代元素。

同樣信奉「不孝有三，無後為大」，生不出B，古人會直接休妻，今天就要你讓出房子。但從來沒有人質疑：生兒育女為什麼是天經地義？聖人早把原因講得明明白白，只是大家視而不見。《大學》說：「是故君子先慎乎德。有德此有人，有人此有土，有土此有財，有財此有用。」

統治者必先立德，大家才來歸附，人口多，自然境土日廣，物資日多。子孫繁庶，不過為了爭取最大物質利益。中國人如是，猶太人亦然，所以上帝跟亞伯拉罕立約，也說「必使你生養極其繁多，國度要從你而立」。說穿了，塵世間一切「天經地義」皆指向一個字：錢。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
MeToo蓋過假疫苗 (李純恩)

下一則
下一則
索油抽水 (邁克)